\documentclass[sublist]{fei}
\usepackage[utf8]{inputenc}
%\usepackage[absolute,overlay]{textpos} % posicionar texto em qualquer lugar

\author{André de Souza Mendes}
\title{Documentação - Modelos de veículos simples}
%\subtitulo{subtítulo}
%\cidade{cidade}
%\instituicao{Instituição de Ensino}

%\include{simbolos}

\makeindex
\makeglossaries

\begin{document}

\maketitle

% \begin{folhaderosto}
% Dissertação de Mestrado apresentada ao Centro Universitário da FEI para obtenção do título de Mestre em Engenharia Mecânica, orientado pelo Prof. Dr. Agenor de Toledo Fleury.
% \end{folhaderosto}

% \fichacatalografica % procura o arquivo "ficha.pdf"
% \folhadeaprovacao % procura o arquivo "ata.pdf"
% \dedicatoria{A quem eu quero dedicar o texto.}

% \begin{agradecimentos}
% Obrigado
% \end{agradecimentos}

% \epigrafe{Science is more than a body of knowledge, it’s a way of thinking. A way of skeptically interrogating the universe with a fine understanding of human fallibility.}{Carl Sagan}

%\nocite{dyson_disturbing_1979}

\begin{resumo}
Modelos de veículos simples em Matlab
\palavraschave{Modelo. Veículo. Matlab.}
\end{resumo}

\begin{abstract}
Abstract
\keywords{Keywords. Go. Here.}
\end{abstract}

{
	\pagestyle{empty}
	\listoffigures
	\listoftables
%	\listofalgorithms
%	\glsaddall
%    \printglossaries
    \tableofcontents
}

\chapter{INTRODUÇÃO} 

=================================================

PROXIMAS IMPLEMENTAÇÕES

\begin{itemize}
\item formatar os códigos: - passagem de parametros pros integradores - pastas com cada tipo de analise
\item Implementar a regiao de estabilidade para o pacejka linear
\item implementar a comparacao da regiao de estabilidade
\item implementar o codigo do veiculo totalmente nao linear porem com velocidade prescrita
\end{itemize}

PROXIMAS SIMULAÇÕES

\begin{itemize}
\item linearsadrilyapunovregiao.m com a e b trocados (veículo sobre esterçante)
\item linearpacejkalyapunovregiao.m com a e b certos. Limitar pelo ALPHAT<90graus para que haja uma região
\item linearpacejkalyapunovregiao.m com a e b trocados! Sem 
\end{itemize}


=================================================

Esta documentação visa dar base para os estudos e simulações realizados para avaliar a aplicação dos modelos de veículos em situações dinâmicas extremadas e em estudos de estabilidade através dos expoentes de lyapunov.

Os modelos usados nesta documentação estão listados na tabela \ref{modelos}.

	\begin{table}[ht!] 
	\caption{Modelos bicicleta}
	\label{modelos}
	\begin{center}
	\begin{tabular}{lrr} 
	\hline
	Modelo		       	& Veículo			  	& Pneu	 				   	\\
	\hline
	linearlinear    	& linear		        & linear			       	\\
	linearsadri 		& linear		        & não linear (sadri) 		\\
	linearpacejka		& linear             	& não linear (pacejka)		\\
	naolinearpacejka	& não linear 			& não linear (pacejka)		\\
	\hline
	\end{tabular}
	\caption*{Fonte: Autor}
	\end{center}
	\end{table}

OBS: Todos os modelos possuem o módulo do vetor velocidade do centro de massa constante.

Nos próximos capítulos é descrito o desenvolvimento de cada modelo.

Os parâmetros de veículos e pneus utilizados como base de todas as análises são retirados do artigo de sadri.

\chapter{Pneu}

Modelos de pneus utilizados nas simulações

\section{linear}

Modelo linear 

\section{Sadri}

Mostra a forma geral da curva característica utilizada por sadri.

Script: pneusadri.m

Mostrar as limitações para ângulos grandes. Falta de representatividade.

\section{Pacejka}

Como o modelo de pneu apresentado por sadri apresenta diferenças com relação à representação da realidade, vamos verificar o modelo de pacejka.

Mostra a forma geral da curva característica apresentada por pacejka.

Script: pneupacejka.m

Os efeitos da distribuição de carga nos eixos podem ser levados em consideração no modelo. 

Script: pneupacejkaeixos.m

O ajusto dos parâmetros experimentais de pacejka são ajustados para apresentar a equivalência com relação ao modelo de sadri.

Script: pneusadriXpacejka.m

\chapter{Animação}

Os scripts animacao.m e vetor.m descrevem a movimentação do veículo no plano horizontal com os vetores velocidade (F, T e R) ao longo do tempo.


\chapter{linearlinear} 

PROXIMAS IMPLEMENTAÇÕES

\begin{itemize}
\item integrador para retirar outras variáveis dos resultados
\item utilizar a animação nos resultados
\end{itemize}



Script: linearlinear.m

Basta este script para simular pois o sistema é modelado a partir das matrizes dinâmicas A, B, C e D. A integração é feita dentro do próprio script através do comando lsim.

\chapter{Veiculo linear. Pneu sadri} 

pasta: linearsadri

PROXIMAS IMPLEMENTAÇÕES:

\begin{itemize}
\item Alterar o algoritmo para ele ser genérico e não com a função do sistema ja definida
\item Melhorar o código que chama a animação
\end{itemize}

\section{Equações de movimento}

Desenvolvimento das equações de movimento e matriz jacobiana (simbolico).

Script: linearsadrimovimento.m

\section{Pontos fixos}

Obtenção dos pontos fixos do sistema:

Script: linearsadripontofixo.m

\section{Integração}

O script principal é dado por:

Script: linearsadri.m (Principal)

Nele são definidas as constantes do veículo e pneu. Além disso é feita a integração. Por fim, os resultados são apresentados em gráficos. Com autovalor em função do tempo.

A função de integração se encontra em:

Script: linearsadrifun.m (Função)

Um script extra para o cálculo dos autovalores:

Script: linearsadriautovalor.m (Calculadora de autovalores)

\section{Cálculo dos expoentes}

Um script principal para a chamada do algoritmo

Script: linearsadrilyapunov.m (Principal)

A função que é chamada pelo algoritmo

Script: linearsadrilyapunovext.m (Função extendida com a equação variacional)

Algoritmo de wolf aplicado a um sistema de dois graus de liberdade já com a função de veículo definida dentro do algoritmo.

Script: lyapunov2linearsadri.m

Região de estabilidade:

Script: linearsadrilyapunovregiao.m

Depois de gerado o resultado. O script para carregar as variaveis e plotar os resultados.

Script: linearsadrilyapunovregiaoresultados.m

\chapter{Veículo linear. Pneu pacejka} 

pasta: linearpacejka

PROXIMAS IMPLEMENTAÇÕES

\begin{itemize}
\item Estender o script linearpacejka para plotar a variação da parte real do autovalor
\item 
\end{itemize}


A comparação deste modelo pode ser feita integrando o anterior primeiro. Em seguida deve-se integrar esse aqui sem fechar as figuras criadas.

Script que mostra o desenvolvimento das equações de movimento e a obtenção da matriz jacobiana. 

Script: linearpacejkamovimento.m

O script principal define os parâmetros do veículo e do pneu utilizado e por fim integra o sistema para uma condição inicial e esterçamento constante. Como parte do resultado tem a evolucao do autovalor.

	Script: linearpacejka.m

A função com o modelo é dada por:

	Script: linearpacejkafun.m

Calculador a de autovalor do sistema com pneu pacejka

	Script: linearpacejkaautovalor.m

Cálculo dos expoentes de lyapunov são realisados por meio de um script de definição, modelo extendido com equação variacional e algoritmo de wolf.

Definição das variáveis e chamada para o calculo dos expoentes

	Script: linearpacejkalyapunov.m

Equação extendida para calculo dos expoentes:

	Script: linearpacejkalyapunovext.m

O algoritmo implementado se encontra em:

Script: lyapunov2linearpacejka.m

Região de estabilidade é calculada através de;

	Script: linearpacejkalyapunovregiao.m








\chapter{Veículo não linear. Pneu Pacejka} 

Toolbox de processamento simbólico para o desenvolvimento das equações de movimento.

	Script: naolinearandremovimento.m

Script principal para a integração do sistema

	Script: naolinearandre.m

Função com a dinâmica

	Script: naolinearandrefun.m

Cálculo dos expoentes de Lyapunov.

	Script: naolinearandrelyapunov






%\bibliography{referencias}
%\bibliographystyle{plain}

%\printindex % Índice remissivo


\end{document}

